自卑 抑鬱 灰暗既人，如同中左bugs

你地失敗既經歷
令你地身體釋放出負面既hormone , 引致心情低落

身體一直都處於分泌大量負面既hormone既狀態
一直以心情低落既狀態活得一日得一日

以呢種垃圾身心狀態係冇可能突破困局，無法會創造到令自己值得自豪既成功經驗
然後就一直都處於失敗狀態
繼續分泌負面既hormone , 引致心情低落

根本就係中左bugs

咁可以點

食藥短暫性 tune 返正常d hormone
然後慢慢再搵方法令到自己身體能夠釋放返多d 正面既hormone
e.g. 改變諗法 , 唔好鑽死牛角尖 ; 專注咁做好一件事 ; 有運動習慣 ; 注意飲食睡眠

咁先係根本去解決個問題
否則你只會成為藥廠賺錢既手段

Learned Helplessness

就算有人去安慰
作用同藥物差唔多
只係短暫性感覺好少少

始終都係治唔到個根

睇過醫學文獻，聽過身邊過來人分享
都係話改變想法先可以根治
但係人既想法 思考模式
真係可以靠自己改變到？

點解想法咁重要，會咁影響個hormone 分泌？

舉個例，
你仲記得你當年學校讀書好緊張既同學？
佢地就係深信好成績好重要，先至會咁緊張 並努力去讀好佢，最終會考到唔錯既成績

但相反有d 同學會懶懶閒
一d 都唔著緊 d 成績，覺得及時行樂更重要
所以聽日聽到恰眼訓，無法專心專注

心態呀，想法，其實真係好重要
個強度唔低於藥物

你改變左個心態，就好似永遠會有食左藥既效果咁
咁先係真正根治既途徑

至於靠自己改唔改變到，好睇機緣
有時你睇到套戲，有時你身邊發生左某d 事，有時你同某人相處 ..etc
每次經驗都有機會改寫你既想法，信念

最現實既例子係，d 人做保險sale
做做下真係會俾公司同業洗晒腦，成成都覺得自己係走向成功人士

所以巴打試下經歷多d , 絕對有機會改變你既諗法

阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿 阿阿阿阿阿阿

就算經歷一啲有可能令我變得正面/樂觀既事
我都會覺得只係個別事件
會覺得下一次未必咁好彩
因為我好怕失望
所以習慣對所有野都唔會擺希望落去
所有野都覺得下一刻就會失去

睇黎巴打你需要d 經歷，
令到自己再唔怕失望
令到自己願意每次都擺希望，認真try ，結果係點唔洗理，
相信一切都係運
做好自己就得

香港應該安樂死合法化

我發現上得登登多
成個人灰咗好多囉

關於錢嘅問題
可以點解決

我咩都唔愁
又唔使樣子嘅問題
淨係愁錢呢樣嘢

好怕失敗 對好多野都好驚
返工又怕做錯野 有時返工返到好緊張 搞到好急屎一見到老細打黎就好驚
有時覺得自己唔適合係呢個世界生存
每個月總有幾日心情特別灰暗

入嚟傾下

入唔到

大家唔會覺得，本身灰底既人逼自己諗野正面 到最後會反彈咩？

Lm